# Codeforces Tool

[![Github release](https://img.shields.io/gitlab/v/release/GZGavinZhao/cf-tool?sort=semver)](https://gitlab.com/GZGavinZhao/cf-tool/-/releases)
[![platform](https://img.shields.io/badge/platform-Windows%20%7C%20macOS%20%7C%20Linux-blue.svg)](https://gitlab.com/GZGavinZhao/cf-tool/-/releases)
[![Build Status](https://img.shields.io/gitlab/pipeline-status/GZGavinZhao/cf-tool?branch=master)](https://gitlab.com/GZGavinZhao/cf-tool/-/pipelines)
[![Go Report Card](https://goreportcard.com/badge/gitlab.com/GZGavinZhao/cf-tool)](https://goreportcard.com/report/gitlab.com/GZGavinZhao/cf-tool)
[![Go Version](https://img.shields.io/badge/go-%3D1.16-green.svg)](https://go.dev)
[![license](https://img.shields.io/badge/license-MIT-%22373737.svg)](https://gitlab.com/GZGavinZhao/cf-tool/-/raw/master/LICENSE)

Codeforces Tool 是 [Codeforces](https://codeforces.com) 的命令行界面的工具。

这玩意儿挺快、挺小、挺强大，还跨平台哦。

[安装](#安装) | [使用方法](#使用方法) | [常见问题](#常见问题) | [English](./README.md)

## 特点

* 支持 Contests、Gym、Groups 和 acmsguru
* 支持 Codeforces 中的所有编程语言
* 提交代码
* 动态刷新提交后的情况
* 拉取问题的样例
* 本地编译和测试样例
* 拉取某人的所有代码
* 从指定模板生成代码（包括时间戳，作者等信息）
* 列出某场比赛的所有题目的整体信息
* 用默认的网页浏览器打开题目页面、榜单、提交页面等
* 设置网络代理，设置镜像站
* 丰富多彩的命令行

欢迎大家一起完善这个工具呀，欢迎Pull requests。

![](./assets/readme_1.gif)

## 安装

你可以从[这里](https://gitlab.com/GZGavinZhao/cf-tool/-/releases)直接下载一个可执行文件。

Solus OS用户可在我的
[个人软件仓库](https://gitlab.com/solus-grocery-store/solus-grocery-store)下载。

然后就能直接用啦~

或者你可以把整个 repo 给 clone 下来，然后自己编译 (go >= 1.16)：

(温馨提示：我们用的是>=1.16，但理论上Go >=1.12都应该能成功运行。请在编译前修改`go.mod`中的版本并执行`go get`)

```terminal
$ git clone https://gitlab.com/GZGavinZhao/cf-tool.git
$ cd cf-tool
$ go build -o cf cf.go
```

接下来请设置您的`$PATH`环境变量。若您不知道这是什么意思，请查看FAQ。

Linux用户可执行：`install -Dm00755 cf -t /usr/local/bin`

## 使用方法

以下简单模拟一场比赛的流程。

 `cf race 1136` 或者 `cf race https://codeforces.com/contest/1136`

就开始打 1136 这场比赛了！

如果比赛还未开始，则该命令会进行倒计时。比赛已开始或倒计时完后，工具会自动用默认浏览器打开比赛的题目界面与所有题目页面，并拉取样例到本地。

 `cd ./cf/contest/1136/a` （或者是其他的路径，请看屏幕前的提示）

进入 A 题的目录，此时该目录下会包含该题的样例。

 `cf gen` 

用默认模板生成一份代码，代码文件名默认是题目的 ID。

 `vim a.cpp` 

用 Vim 写代码（这取决于你）。

 `cf test` 

编译并测试样例。

 `cf submit` 

提交代码。

 `cf list` 

查看当前比赛各个题目的信息。

 `cf stand` 

用浏览器打开榜单，查看排名。

```plain
首先你得用 "cf config" 命令来配置一下用户名、密码和代码模板。

如果你想用本工具打比赛，那么最好用 "cf race" 命令。

支持的命令:
  cf config
  cf submit [-f <file>] [<specifier>...]
  cf list [<specifier>...]
  cf parse [<specifier>...]
  cf gen [<alias>]
  cf test [<file>]
  cf watch [all] [<specifier>...]
  cf open [<specifier>...]
  cf stand [<specifier>...]
  cf sid [<specifier>...]
  cf race [<specifier>...]
  cf pull [ac] [<specifier>...]
  cf clone [ac] [<handle>]
  cf upgrade

参数:
  -h --help            帮助。
  --version            显示版本。
  -f <file>, --file <file>, <file>
                       文件的路径，例如 "a.cpp"、"./temp/a.cpp"
  <specifier>          任何有用的文本，例如
                       "https://codeforces.com/contest/100"、
                       "https://codeforces.com/contest/180/problem/A"、
                       "https://codeforces.com/group/Cw4JRyRGXR/contest/269760"、
                       "1111A"、"1111"、"a"、"Cw4JRyRGXR"。
                       你可以任意组合多个 <specifier> 来说明你的需求。
  <alias>              模板的名字，比如 "cpp"。
  ac                   是否只获取 Accpeted 的代码。

例子:
  cf config            配置 cf-tool。
  cf submit            cf 会自动检测你需要提交的文件。
  cf submit -f a.cpp
  cf submit https://codeforces.com/contest/100/A
  cf submit -f a.cpp 100A 
  cf submit -f a.cpp 100 a
  cf submit contest 100 a
  cf submit gym 100001 a
  cf list              列出当前比赛的题目通过、时限等信息。
  cf list 1119         
  cf parse 100         获取 contest 100 的所有题目的样例到文件夹
                       "{cf}/{contest}/100/" 中。
  cf parse gym 100001a
                       获取 gym 100001 的 a 题的样例到文件夹
                       "{cf}/{gym}/100001/a" 中。
  cf parse gym 100001
                       获取 gym 100001 的所有题目的样例到文件夹
                       "{cf}/{gym}/100001" 中。
  cf parse             获取当前比赛的当前题目到当前文件夹下。
  cf gen               用默认的模板生成一份代码到当前文件夹下。
  cf gen cpp           用名字为 "cpp" 的模板来生成一份代码到当前文件夹下。
  cf test              在当前目录下执行模板里的命令，并测试全部样例。如果你想加一组新的测试数据，
                       新建两个文件 "inK.txt" 和 "ansK.txt" 即可，其中 K 是包含 0~9 的字符串。
  cf watch             查看自己在当前比赛的最后 10 次提交结果。
  cf watch all         查看自己在当前比赛的全部提交结果
  cf open 1136a        用默认的浏览器打开比赛 contest 1136, problem a.
  cf open gym 100136   用默认的浏览器打开比赛 gym 100136.
  cf stand             用默认的浏览器打开当前比赛的榜单。
  cf sid 52531875      用默认的浏览器打开 52531875 这个提交页面。
  cf sid               打开最后一次提交的页面。
  cf race 1136         如果比赛还未开始且进入倒计时，则该命令会倒计时。倒计时完后，会自动打开一些
                       题目页面并拉取样例。
  cf pull 100          拉取比赛 id 为 100 每道题的最新代码到文件夹 "./100/<problem-id>" 下。
  cf pull 100 a        拉取比赛 id 为 100 的题目 a 的最新代码到文件夹 "./100/a" 下。
  cf pull ac 100 a     拉取比赛 id 为 100 的题目 a 的 AC 代码。
  cf pull              拉取当前题目的最新代码到当前文件夹下。
  cf clone xalanq      拉取 xalanq 的所有提交代码。
  cf upgrade           从 GitHub 更新 "cf" 到最新版。

储存的文件:
  cf 会保存数据到以下文件：

  "~/.cf/config"        这是配置文件，包括模版等信息。
  "~/.cf/session"       这是会话文件，包括 cookies、用户名、密码等。

  "~" 这个符号是系统当前用户的主文件夹。

模板:
  你可以在你的代码里插入一些标识符，当用 cf 生成代码的时候，标识符会按照以下规则替换：

  $%U%$   用户名 (例如 xalanq)
  $%Y%$   年  (例如 2019)
  $%M%$   月  (例如 04)
  $%D%$   日  (例如 09)
  $%h%$   时  (例如 08)
  $%m%$   分  (例如 05)
  $%s%$   秒  (例如 00)

模板内的脚本:
  模板支持三个脚本命令，当使用 "cf test" 时会依次执行：
    - before_script   (只会执行一次)
    - script          (有多少个样例就会执行多少次)
    - after_script    (只会执行一次)
  "before_script" 或者 "after_script" 你可以根据需要来设置，也可以设置为空。
  在 "script" 里你必须要运行你的程序，通过标准 IO 来输入/输出数据（不用重定向）。

  你在这些脚本命令里也能插入一些标识符，这些标识符会按照以下规则替换：
  
  $%path%$   代码的路径 (不包括 $%full%$， 比如 "/home/xalanq/")
  $%full%$   代码的文件名 (比如 "a.cpp")
  $%file%$   代码的文件名 (不包括后缀，比如 "a")
  $%rand%$   一个长度为 8 的随机字符串 (只包括 "a-z" "0-9" 范围内的字符)
```

## 模板例子

当这份模板被 `cf gen` 生成时，模板内部的占位符会替换成相应的内容。

```
$%U%$   用户名 (例如 xalanq)
$%Y%$   年  (例如 2019)
$%M%$   月  (例如 04)
$%D%$   日  (例如 09)
$%h%$   时  (例如 08)
$%m%$   分  (例如 05)
$%s%$   秒  (例如 00)
```

```cpp
/* Generated by powerful Codeforces Tool
 * You can download the binary file in here https://gitlab.com/GZGavinZhao/cf-tool (Windows, macOS, Linux)
 * Author: $%U%$
 * Time: $%Y%$-$%M%$-$%D%$ $%h%$:$%m%$:$%s%$
**/

#include <bits/stdc++.h>
using namespace std;

typedef long long ll;

int main() {
    ios::sync_with_stdio(false);
    cin.tie(0);
    
    return 0;
}
```

## 常见问题

### 我双击了这个程序但是没啥效果

Codeforces Tool 是命令行界面的工具，你应该在终端里运行这个工具。

### 我无法使用 `cf` 这个命令

你应该将 `cf` 这个程序放到一个已经加入到系统变量 PATH 的路径里 (比如说 Linux 里的 `/usr/bin/` )。

或者你直接去搜 "怎样添加路径到系统变量 PATH"。

### 如何加一个新的测试数据

新建两个额外的测试数据文件 `inK.txt` 和 `ansK.txt` （K 是包含 0~9 的字符串）。

### 在终端里启用 tab 补全命令

使用这个工具 [Infinidat/infi.docopt_completion](https://github.com/Infinidat/infi.docopt_completion) 即可。

注意：如果有一个新版本发布（尤其是添加了新命令），你应该重新运行 `docopt-completion cf`。
